Сатин: Люблю непонятные, редкие слова... Когда я был мальчишкой... служил на телеграфе... я много читал книг...
Бубнов: А ты был и телеграфистом?
Сатин: Был... (Усмехаясь.) Есть очень хорошие книги... и множество любопытных слов... Я был образованным человеком... знаешь?
Бубнов: Слыхал... сто раз! Ну и был... эка важность!.. Я вот — скорняк был... свое заведение имел... Руки у меня были такие желтые — от краски: меха подкрашивал я, — такие, брат, руки были желтые — по локоть! Я уж думал, что до самой смерти не отмою... так с желтыми руками и помру... А теперь вот они, руки... просто грязные... да!
Сатин: Ну и что же?
Бубнов: И больше ничего...
Сатин: Ты это к чему?
Бубнов: Так... для соображения... Выходит — снаружи как себя ни раскрашивай, все сотрется... все сотрется, да!
Сатин: А... кости у меня болят!